遊戲廠商欠玩家一個統治級既MMORPG

睇住電子競技個市場越做越大，MMORPG幾時先會黎返場大革命？
講緊既唔係話畫質好震撼地靚、遊戲性OK好玩就算，依家既MMORPG都仲係停留緊係舊有既遊戲模式，多數都係：
主線/支線劇情
千篇一律既交易所
價值隨時間大跌既裝備武器
為左追求優勢而不斷逼自己升LV，過程十分沉悶死板
外掛破壞平衡、最終會死係外掛手上

我諗大部分玩家幻想緊既完美MMORPG：
注重遊戲平衡
遊戲風格可以涵蓋廣泛年齡層 12-35
係可以融入到遊戲玩家生活入面
入面發生既事可以變成新聞受到媒體關注成話題一部分
課金唔影響實力發展，玩家只需要投入相同時間依個人技術獲取不同回報
完善既經濟系統

其實要講既話仲可以有好多...

雖然話要做到既真係可能需要好多錢而且可能對遊戲廠商黎講係一樣好高風險既投資，可能你話想重拾返以前打MMORPG既感覺，Down返以前d game玩咪得囉， 我都想，但係我已經返唔返細個果陣

雖然各種要求俾我講到好唔現實，但係有冇人一樣好似我咁期待緊？

刀劍神域

留名

我始終覺得一個目前黎講手機Game唔會滿足到真Gamer

第4點難d
唔會冇咁既game
有冇人玩一回事

老實講睇LoL、Overwatch依d競技類遊戲，遊戲已經係屬於好單一，但係依然需要大量資源去平衡遊戲，要完美地平衡MMORPG比起競技遊戲黎講個層次簡直天淵之別

手機game咁好賺，開發商理hi得你gamer感受

外掛 同 比錢變勁 已經係遊戲殺手
比錢純粹玩外型

不過始終覺得時間唔等人
以前都叫有時間玩 而家

冇錯，依一點係最唔現實，因為受到媒體關注必須建基於龐大既玩家數目 ~
但係有一樣野必須要逆向思考，無持續性既媒體關注、宣傳、報導，一隻Game既壽命好難維持，LoL持續人氣高企既其中一個原因係可以創造就業、搵到食，當遊戲可以靠內容創作維持到一個人既生活時，玩家既黏度會更高，同時又可以不斷創造話題，形成一個良性循環去維持遊戲壽命

Fez

因為MMO已經末落，玩家亦都會進化，亞洲區鍾意鬥高級鬥靚裝，所以咪簡化MMO，出網頁GAME手機GAME鬥課金，反正你地要勁過人要高級姐，其他無得鬥或者真係要遊戲性的GAMER咪覺得與其日練夜練升LV，都不如一舖過大家咁高咁大，所以競技類先會興起。

That's why我期待mmropg黎一場大革命

試例出有咩遊戲係唔需要同金錢扯上,
而又品質好持續不停更新.

我信我等到死都冇
你估遊戲公司個個練仙咩

錢 時間 技術 應該冇可能平衡到

齋出skin賺錢
要搞到咁勁 一定蝕

10幾年前金庸就算月費制都大把米王開分身練生活技能
要0金錢影響力除左競技game外真係冇乜
Mmorpg想靠賣皮回本根本冇可能

政府比錢開發 不計成本 全力支持就有可能
整隻免費得嚟又勁好玩game嚟維穩
七一十一大是大非就開下限定活動等班港豬係屋企打機

fez

Game 內billboard點睇

以前龍族差唔多都有你講既野，even 可以自己獨立出一本weekly

咪係 唔賺錢既game通常都等執 邊會仲放資源落去

等vr mmorpg

本身做game就係為賺錢

以前嘅UO囉

Fez平衡做得算唔錯
角色代入感都有
只係玩法太單一 唔打國戰就冇野好做
如果有多d生活技能 採集 討伐怪物之類的任務就更加好

以前wow真係好好玩 依家改到簡單化哂

ff14其實做到大部分樓主講既野,但無繁體字版,香港玩既人唔多

九陰真經好似就黎出2

當年的AION都算係嫁，勁多人玩，好多設計我覺得都係世界級，不過佢收月費的。

人手filter

做手機game意圖好明顯

諗下以前wow淨係得月卡買

一個月一個人先賺個百幾蚊

手機game隨便抽個10抽已經=wow幾個月

就算wow到後期出商城賣座騎 寵物

點都唔會比手機game賺得多

所以要再做出好似以前wow咁既平均型mmo已經沒可能

再會出現既mmo一定係一大堆課金系統

加上造手機game成本又比較低

mmo想搵人投資都難

佢想講理閪得你gamer感受吓嘛

Star citizen

wow已經中左一大半都冇人玩
就算真係出班玩家又係三分鐘熱度
所以唔會有

歐美風太重好多人望到都冇性趣

整電話課金GAME好賺過電腦GAME
仲邊有人落心機整

瑪奇

ff blz會出wow 2

Wow

MMO本質上都唔好玩 以前未有咁多競技game先覺得正姐

係可以融入到遊戲玩家生活入面

收皮啦
飯本質上都唔好食，以前未有咁多漢堡包先覺得正啫
我鍾意食漢堡包就要全香港陪我食？屌你老母

講到咩遊戲廠商欠玩家一個統治級MMORPG game ，你都識講佢地係商，佢地整隻game出黎咪又係為左賺錢。

點解唔迎合返市場需求，整一堆易賺錢嘅手機game，而要去冒險整一隻樓主口中咁理想化嘅game?

整手機回整快咁多 賺咁多
仲有邊遊戲商同你妹隻靚野出黎, 再一個月收你雞水咁多錢？

黑色沙漠
自己唔撚睇又話無又嘈

出比d youtuber 拍片架

你只係唔明白mmo好玩之處
有幾多人係mmo識左一班朋友
什至係男女朋友

競技只係有廣泛討論先好玩
制造共同追求既高端
當你啲朋友唔再玩
追求高端對你黎講唔再重要
你就唔覺得好玩

果隻係太空養自己架船打仗 一死左就咩都冇哂既都幾乎及樓主講既point
一時唔記得咩名

GW2

玩得mmo就一定要grind怪
到時就有一班人話冇時間
唔鍾意grinding
唔grind怪打裝又變純技術型
跟本冇得你好我好大家好

Wow 同guild wars 2 如果你想玩啲有質素有故事內容嘅MMORPG就唔好諗住免費

Wow長期出新劇情新副本雖然係計時數不過450點差唔多116蚊一個月 每日4蚊雞 如果每日玩3-4個鐘一個月內可以衝到80lv 而家110滿lv
前110lv前好悶 得打怪打副本 不過如果鐘意魔獸個故事都值得玩

Guild war2 一次性購買 5百幾可以永久玩 我認為pvp同pve 比wow出色 裝備同技能上需要大量時間研究 有地區活動 啲任務比wow好玩好多 唔會不停叫你打怪 汁任務物品 ,有時有啲任務幾好玩 例如叫你限時餵牛 幫人植菜 同小朋友打雪戰 之類

九陰真經2

聽講九陰2 你今日打完個npc賣冰糖葫蘆既 殺左佢都無事 但你聽日又再去打佢 可能佢係一個山寨王既仔 喬裝黎做犯法野 你一打佢就引發事件得罪成個山寨 好過癮咁

龍族

靠技術嘅遊戲

總之唔想再見倒啲閃哂燈伸哂翼、打一下扣幾百k嘅裝備

入面發生既事可以變成新聞受到媒體關注成話題一部分
課金唔影響實力發展，玩家只需要投入相同時間依個人技術獲取不同回報
完善既經濟系統

睇sao睇上腦？

EVE

但係要課金囉

大廠唔搞就永遠都唔會有

Pokemon go其實搞得幾好

井底觀天

千凌
其實我地以前一齊玩果隻劍3都幾好丫
你課金 頂多係時裝坐騎 俾人媾女用

課乜金，月卡制架喎

瑪奇差不多中哂
玩過幾乎所有既熱門線上遊戲
唯獨瑪奇係可以比到一種掛住到永恆既感覺
除左wow之外，冇其他遊戲內容/遊戲性/自由度係及瑪奇既一半

樓上有人講黑色沙漠
我以前都好期待，但其實玩耐左就覺得，
黑色沙漠只不過係因為依幾年都冇比較好既遊戲先會彈出黎
除左畫面外，黑色沙漠以線上遊戲黎講其實都幾垃圾
幾乎係單機遊戲咁，怪又易打，遊戲前期中期甚至後期都可以無腦殺怪
比著係以前既遊戲年代，黑沙極其量只係一隻好普通既遊戲
因為線上遊戲之所以唔同，正正係在於玩家間既交流
而黑沙最缺乏既，亦係玩家間既交流

wow eso gw2
唔好淨係將焦點放係港台日韓中廠商搞嘅垃圾olg

好難你好我好

等緊vr技術發展姐

始終要平衡 隻game 一定要月費

除左競技類遊戲
好難整到隻無課同有課既人相距唔大
你點吸引到啲人課先？

黑色沙漠 到左50lv後 主要玩生活技能 採集 釣魚 加工 打獵 養馬 仲有公會果啲 玩家同玩家之間都有交流 有時當你需要啲野 公會成員都會幫手 同埋公會有技能等級 都可以幫助到玩家加快速度制作

咪再兜 真係好玩就唔會退燒得咁快

Mmorpg太曬時間
搞咩生活技 不如自己出去做下運動

我覺得係要電腦+手機配合既一隻Game先得
出街時間可以照有Contribution 但返到去可以享受打怪打副本既感覺
但肯定要勁多錢開發

黑沙掛機game
公會真係不了，新手求教冇人理

遲下外國好似有隻手機平板 電腦都玩得
不過畫質就要將就下

單機game就行開啦屌
利申買左

無乜希望架啦mmorpg

好似刀劍個種虛擬網遊

生活技能瑪奇有過之而無不及，講緊係一隻10幾年前既遊戲
而且即係唔入公會就咩都冇交流
但瑪奇打個影任、打個地下城都可以同到人傾計

雖然副本制唔係必須
但黑沙冇副本得黎又冇其他野可以增強返玩家之間既交流同合作

佩里斯編年傳（project nt)幾時先出到世

採集>後期變左為消行動力去採 賣大黑大藍 行動力過300+名匠 採羊都要1~3小時

釣魚 一係掛機一係無限上下左右

加工 單純掛機

打獵 算最有趣 不過都係坐人船射/騎馬射

養馬 單純掛機賭運氣仲係超級燒錢

覺醒開放之後 基本上你要玩下PVP 點都係上59~60
姐係你要同人玩/打公會戰 先去刷怪刷到上59先講
再黎講裝備 一套真2新手裝 真3一般裝 真4先有威力

再講PVE 單純無限刷怪 1,2招秒 每天10小時追61
覺醒召喚卷我避都廢事避直接鳩打

PVP鬥裝備 等級 最後先職業技術

姐係你要玩黑沙 首先刷怪要練60+賺錢 一套真3基本
賺錢一係刷怪 一係生活
生活要賺錢就一定要貿易名匠2 之後加釣魚/加工

當然你可以話我鐘意點玩就點玩 卡49煮下野咁 係得嘅

但所有PVP玩唔到 生活又砍平(沙漠BUFF個任要55LV)賺錢慢幾倍

目前玩黑沙最多交流咪係同公會出海打海怪
同埋LINE呀RC呀吹水
台服呢點好少少 夠熱鬧 成日有花生

轉玩TROVE 比黑沙有趣幾百倍
不過都差唔多要再轉遊戲 有冇推薦

最好試下手機PC 2合1，例如手機app可以公會大頻物品交易功能，小遊戲消珠掛下機可以升lv生活技能。等坐車返正都有得玩

天堂2幫到你，點解無人講，手機玩mmorpg，成班friend日日玩
利申：無玩

賺唔到錢邊個肯攪。。。隨時仲要蝕
要搵到個咁有熱誠。。仲要有錢既都幾難

王國之心系列已經係目前最犀利既RPG

瑪奇都係衰係營運手姐
唔係轉團隊搬左楓谷，其他即食game元素落去
冇死得咁快

guild wars 2

應該係睇左大陸套動畫

真心 而家黎講 瑪奇最接近樓主想講既理想MMORPG

以前就話課金先有得重生同變騎士

我早排返去玩 已經免費開放用

呢類做休閒game又得 唔少人係條街吹水吹大半日

想打怪解任都要組隊打 好多任未必單解到

諗起以前打隻怪都要諗出咩技 冰反 掃地 定重擊

課金就係買寵買騎 平衝度唔錯既 最多重生重快d

肯花時間去煲一定得

可惜既係 佢爛燈代理 有d平衡打破左
戰鬥畫面無而家既咁華麗
畫風唔係個個接受到

晒鳩氣啦 到時出到隻咁既game
收你一舊水月費咪一班仆街話要收錢唔玩

遊戲商食屎咩

真係好多仆街又要好 又要免費
完全商城制 定 月費

我寧願要月費 起碼唔洗咁on9比人屈裝

實際上就係做月費市場
大把個人20幾歲番緊工既人都會唔肯比個一百幾十
大家都應該聽過 有免費game點解要比錢玩

競技類遊戲就係真係做到公平所以先成為主流，真正高質game係比錢唔會變勁但一樣大擺人課金，靠既不外乎兩樣野：

1. 搞比賽R sponsor

2. 角色刻畫細膩/畫風聲優正，令人想課金買skins或者抽隻唔勁既角色

天真，就算月費制
有錢人可以買幣，一樣屈你裝

遊戲商:每個月收得你一舊水 仲要R爆頭諗點平衝，不了

咁就唔好怪垃圾game一街都係

用個腦諗下啦 唔係話收月費好

但免費game好比半製成品既game咁 你要完全享受就買DLC

正解 就算隻game無得交易幣 佢都可以請代練
你一日農10粒鐘?
有錢人請三條友 分三更 農夠24小時

咁又唔見得免費無得買幣屈裝
最起碼 你免費既 賣錢賣裝既就係廠商本人

但第三方賣裝賣幣你都可以去封帳（雖然無咩代理會咁神心去捉）

魔獸呢排少玩

龍族使唔使俾錢玩

即係
唔係收費制度問題
係傳統mmo系統需要革新
去抗衡冇內容既手機遊戲

玩過得wow係岩玩

你咁講咩game都通用嫁wor...
幾好平衝都無用
呢個係rpg既缺點

得返競技類先可以社絕呢類代練

刀劍有句幾正確

等級制就係最唔合理既情況

冇人提RuneScape?

有一個遊戲，人類角色在黑夜中係看不到週圍環境，需要靠火把來協助照明，
但若使用精靈系角色，因為有夜視能力，所以還可以看到一些環境的狀況。

有一個遊戲，沒有內置地圖，玩家需要靠自己手動來繪畫地圖，
迷路是每天也會發生的事情。

有一個遊戲，若你錯過了船期，你需要在碼頭坐5-10min (真實時間)，
來等下一班船的到來，然後你再要坐大約10min 的船才到對岸。

有一個遊戲，不少心死了後除了會扣減經驗值之外，你更要在重生點跑去檢屍體，
而因為你身上的裝備全都在屍體上，所以你是需要裸身的跑去檢，
這時如果不小心又死多一次的話，你便需要檢兩條屍體了。

有一個遊戲，打王需要整個公會72人通力合作戰術策略，只要有一個豬頭便足以全滅，到時72人便要開開心心的一齊去檢屍，然後才能重整開始(這步驟需時30min-1小時不等)

這個遊戲叫「EQ」

Wow夠好玩啦，咪又係唔夠其他game鬥

你諗下好喇

除非由政府出錢整唔係都無可能會有呢種game

競技類都有代打
系統根據帳號往績配對
但就配到一個本應實力同你相約既人打
結果就因為代打比人屈
其實都係唔平同no fun

其實一去到要 花時間去煲/花錢/刷裝既 就會中哂上述既問題

代練
買幣
買裝

想真係公平就得 純技術型遊戲

其實我首推 FEZ

應該至少裝備唔會佔pvp好大部份
因為裝備差距而miss/被秒

你代打得個戰績好好睇
但實際玩落就露哂底啦

等同鑽石既名 木牌既技術

lm

其實可以引用pocketmon go 個實景地圖技術整個mmorpg手遊，一定hit, 到時啲人個個打街組隊打怪打副本

當果班人自己玩返
就變成一個地雷
同佢配到果4個隊友一樣係覺得唔公平

根本宜家就冇人鐘意MMORPG個打怪升級練裝備既玩法
手機炒冷飯真係玩個回億

想PVP就宜家D人去玩 DOTA類
想打寶就會去玩Diablo
想玩故事可以玩單機果D 大作 ，witcher 果D
想玩合作有GTA 果D

新果D角式扮演遊戲就係想避開RPG最悶既打怪升級部份
直接玩遊戲真正有趣果part

覺得MMORPG好玩純粹係回憶作崇，時代已經轉左
俾你有新技術例如VR果D都唔會救到MMORPG, 拎黎玩其他遊戲一樣仲好玩

EVE online

Runescape

可能真係時代轉變同厭左打怪升呢
但我覺得手機無容置疑係垃撚圾

識食

Game既目的係賺錢
如果課金作用太少會引唔到人課
講緊唔係d課少少
係個個月課幾萬以上個d
遊戲公司係靠佢地開飯
而且裝備折舊唔高
你畢業裝之後就無野做
遊戲公司都賺唔到你錢

sao

稍稍說明 依隻game偶爾因為打大仗既原因損失數十萬美元而上報紙
例如依場

亦有完善既經濟系統
而且因為係外國公司（冰島）營運，所以冇外掛 （支那ser就算啦）
遊戲台有ece online既post 有興趣可以睇睇

mmorpg根本全部都昆錢game,比錢就大佬on99

笑撚左

你玩過00年代既mmo未架小朋友 ?

十分認同，咩年代仲mmo

個隻叫天堂2手機版，唔係天堂2

以前mmo無神裝買呢樣野先啦 起碼

我相信呢個風氣係由大陸同私服傳落黎

私服就最鐘意vip神裝玩速食

1lv拎住把神武 秒殺 齊裝非課金玩家

其實有d似FIFA UT咁
平時返工就Bid下球員砌下陣
到返到屋企先真正開波

FF14 gw2 wow
三隻都好正，可以試試
不過前兩者冇中文

無玩過wow60-80年代唔好話自己中意mmorpg

唯有望歐美整到隻神OL GAME

韓國GAME, 有畫面有打擊感但內容刷刷刷
日本GAME, 有內容但操作過時, 畫面一般
大陸GAME, 有靚畫面有打擊感但太坤錢

小朋友，你以為你00年個D就唔係課金game

除非直接玩當地ser 否則代理黎港台就變昆錢game

好多遊戲都衰係外掛手上...

可能玩到抱孫重玩緊

收皮啦 免費又話P2W 收費又屌曬鬼 英文又話睇唔明

玩條撚MMORPG咩 返去玩PS4咪算

天堂1,2 龍族 金庸 寵物王有邊隻係課金game?

求其數都數到啦

你唔係以為俾月費就係課金下話

醒少少啦on9仔

以前又未去到pay to win既程度⋯
而家果堆所謂mmo 特別係手機版真係pay to win...

一味要你抽抽抽 人物 武器 防裝 飾品
你諗得出既 要勁既就抽啦

真係好撚好笑 玩都未撚玩過就講到咁肯定

驚死人唔知你柒

近返少少
FEZ 瑪奇 魔力寶貝（月費）

你最多只可能話近年既mmo大部分都係咁

但以前嗰d真係好玩 又唔駛鬥燒錢

FEZ都勉強算係 有得課金整裝但考技術多過屈裝

賺到錢咩

paradox interactive?

你講裝石？ 其實石係有影響既 佢最初好似無咁多勁石 其實真係鬥技術

一樣既頂攻頂防 係鬥技術

課金只係為套外型 你唔課玩星戒裝都得嫁

好懷念 但呢類game要有戰友先好玩 單兵打幾場就悶悶地

個個都要即食，仲邊有人肯同你farm

等vr技術發展成熟再幫mmorpg黎一場革命

不過果時都三四十歲

00年代
笑到仆街

算鳩數喇
mmorpg ol時代完撚左喇

返工既寧願課金買，返學既又嫌煩，邊有人肯慢慢打RAID FARM 裝

最重要係而家D人進化到無自動搵怪搵NPC 就已經唔識玩啦

WOW有G團之後就冇玩

天堂2，睇多過玩
日日清任辛苦過返工

如果有dark souls online

其實我好認同mmorpg係香港嘅年代已經完左。所以轉去西方係最選擇

而且黑沙個時我比左70蚊黎玩玩到60lv就好後悔。真係好認同上面巴打咁講黑沙係一隻靚畫質的普通olg。

而家真係唔多見好嘅olg, 黑沙又唔係貴, 平平地搵個mmo玩住先啦

好佩服wow，由04到依加17年尾，仲捱住個雞頭
我都曾經係玩家仲沉迷好勁，出左黎做野冇得跟團已放棄左

睇完樓主講嘅野即刻諗起一個大陸網上小說叫網遊之天地，入面隻Online game個系統其實幾正，如果未來可以用Game currency換真實currency嘅話，遊戲就可以真正咁變成一種freelance咁嘅職業，同時亦都support到休閒玩家，廠商有得賺，自然會keep住做。講到P2W哩樣野我覺得好易解決，課金系統其實應該係幫玩家略過一啲嘥時間嘅程序，例如一件裝你可以搵材料升技能自己整，亦都可以課金買人地整嘅，如果玩家技術要求同裝備要求平衡做好啲，就可以將重點放返落玩家技術度，同時都吸引到人課金

等緊Star Citizen

傻既唔好出聲啦，依前個種課金係要你長期keep住課。
以前你課金買返黎既野唔係直接比你or升lv，但永遠令你擁有更多優勢（例子：升級兵器個D道具），你課金買依D各種小道具好似優勢唔係好大，但最後你個人物“一定”會比其他人強。
你話普通玩家道具裝備係可以打得到，概率仲同課金玩家一樣，表面好似好公平，實際上普通玩家得到既一定比課金玩家少，最後優勢永遠都係課金玩家到。

只不過以家課金方式改變，直接比錢變最强（升lv,抽裝備），核凸好多。但無論新定舊最後遊戲都係變同一個樣，頭位D玩家一定係課金人，普通玩家最多去到中前段。

佢都全球加價，dlc地獄比人屌

你係咪有玩過架

以前既game隻隻都有課金道具我真係笑撚左出黎

你講既都已經係04,05打後既免費game
前果班,講緊童話,魔力都好似未有ed

講真你條友d語氣真係似9up多

都唔知同唔同你討論好

小學雞想人地免費永遠更新咪屌佢囉

有咩game可以唔洗俾錢永遠更新? paradox嘅game起碼developer自己有玩先

點進化，
講到尾都係鬥高lv，
想高lv要點？用時間，
最後？鬥多時間，
大家就係意識到呢點，加上冇時間，
MMO先開始少人。

如果FFXIV有中文好肯定係香港做到呢幾點

天堂2囉 以前課金都無用

除左上新聞，真心唔知上黎做乜鳩
俾人爆ac然後自殺果d?

純課金抽裝打pvp真係好易厭

其實最好就係有得課金抽部分裝 同時又有得落場farm刷裝或者素材整裝 攞返個平衡

Wow
我會玩到佢無得再玩果一日
係wow識到好多人，成為朋友
跨越國家

幾年前 5個fd 一齊買左guild war 2
頭一個月 真係一齊解任 落副本 好正
過多幾個月就我返一個人玩
始終人大左 冇咁多時間 同手機game 好方便就解到悶

以前嘅瑪奇就係

有冇人記得闇三國呢隻驚。。

自從十字軍出名後就多人屌，但佢之前取消左個隻東對西先最想玩

你個口咁撚臭又無point，真係唔好講比較好

你先係傻

以前行 月費制/點數制 無商城呢樣野

例子： 古龍群俠傳 奇蹟online

登入就要比點數

係去到亂online果期開始就興免費商城制
開始所謂昆錢年代

係 買點可以買雙經防爆 升快d 但實際上你都要時間煲
果時重未有自動打怪升lv呢類內掛

而家係裝又唔洗你打 怪又唔洗打 比錢就做第一

Skyforge

你條友咩實質例子都舉唔到出黎話返人轉頭

詞窮就詞窮啦 屌你柒左仲要死撐

合作我覺得係最重要

組隊經驗至少要有單人既5倍先迫到人組隊玩
如果單人練仲快過組隊 咁呢隻GAME就肯定唔好玩

可以採用天外既方式

平時可以比你係3D世界到行/打
但你想升LV 升得快就組埋一隊
然後係隊長帶住其他人係 地圖遇怪
進入另一個3D世界去打
入面得你地自己D 隊友
可以係MMORPG 形式
可以係DARK SOUL咁玩都得
但一定要有難度如果唔係 幾條友秒BOSS 又係唔好玩
AION 都類似係咁... 一定要組團先有勁裝/經驗

金錢方面
我覺得一定要收月費, 公司先有錢賺
同時要有金錢系統.. 代表住玩家可以 靠生活技能/裝備/時間 去致富
一隻GAME有金錢系統 其實課金玩家唔勁得去邊.. 會課得唔抵
見天外/AION
呢兩隻都係我愛GAME

紅字係講要組隊先勁, 唔係指佢係回合制

係港台咪完左囉 中日韓同na eu個d地方根本仲大把人玩緊 ff eve eso gw2 天刀 劍3 wow star citizen 係咁而都數到10隻出黎啦 mmorpg已死

GTA ONLINE

早期係 而家d新野超級燒錢

郁d都幾百萬 除非有新洗錢bug唔係都係焗課先買得齊

中台會玩mmorpg既 都大哂 無咁多時間去煲

而家後生果班太受速食文代同競技遊戲影響
都唔會點玩mmorpg

睇好一隻叫ashes of creation

gta5 online好似真係

mmorpg過去歐美ser好過
中台好多麻煩野

達到樓豬要求最多既game十年前係wow
依家都係wow 只係達到既要求少左幾個
但係wow至少都係目前來講世界觀最完整
玩家之間最平衡 課金對實力影響最少既game
雖然你可以課金去g團做老闆 但係就算你滿裝都冇用 副本你唔識打 pvp你技術差
對我來講wow已經係一個小世界而唔係一隻game咁簡單
雖然個世界崩塌緊

無乜人肯玩

一日六次可唔可以認真討論下
點解你認為所有mmorpg都係ptw？

FF14/GW2/WOW

又盲屌

我覺得真係要揾經濟學家設計 次次不斷農錢 百物騰貴 新手棄game

所有遊戲都有周期
互動性越高遊戲體驗就會越快下降
因為人只會越黎越少
GW2我買果陣已經無乜新人玩
自然覺得悶好快退出
如果佢加入好多單機元素主線元素
咁佢又唔止賣五舊水啦
賣七舊水有幾多人肯玩先

MMORPG本身要平衡“一個玩家”同“所有玩家”既遊戲體驗
本身就好困難
單機game你做主角做皇帝就得
online比最有錢做又唔得
比最勁果個做，啫係競技game

單機game 普遍都係50-200個鐘遊戲時間
係計一路有新劇情，都係兩三個月時間

CSGO果啲競技類先有可能玩到一千個鐘

要整隻襟玩最少半年而又唔係農怪既game
最少都賣800先回本

我覺得 官方要用方法去回收game入面既錢

始終係上限既錢就會有問題

以前ro 點解釋
陷家用外掛都咁耐玩

其實有工作室有代打就等於無限印錢
但係黑色沙漠果種完全孤立經濟又無曬樂趣

永遠都係純技術較量既game最襟玩
Mmorpg為吊命只會迫玩家不停重複作業
可以好玩得去邊

MMORPG 講技術D定而家課金GAME 講技術D

所以一隻人人鍾意既mmo其實都幾理想化

尤其係防止工作室同外掛

我覺得只有真人身份登記開ac先防到

咩封ip都無用 呢樣應該得南泡有機會得 因為嗰邊用外掛會坐監

但就算真係有都唔到我地外國人玩啦

D&D果種揾個人做GM設計劇情既做法
有無其他Game可以做到？

淨係知GW2會更新遊戲將成個主城拆左
呢種做法開發成本都幾高

不過未來AI可能做到

人生ONLINE

咪wow

Path of Exile

你應該未聽過ff11

龍族其實好唔平衡
巫師攻高，跑得快，又有防護魔法，有五雷練級快
基本上屈哂

見上面都有巴打講
基本上隻game回收唔到啲game錢就好易通脹
完全不行新手加入

學九陰囉
點數換game錢

而家啲game為左回收game錢 交易會收稅

唔夠啦
Diablo搞完個AH賺錢
又搞唔掂gold farmer
直接摺撚咗拍賣行改版

其實我個人覺得如果WOW可以重製下 保留返個玩法 但係個樣變好D

應該會多人玩好多

gw2已經講到口臭，買斷制無限玩，封頂專心pvp/pve，唔太使追裝——pvp一開人玩完教學就可以入arena滿裝滿等滿技咁純粹pvp。結果呢？香港班奴隸咪嫌悶嫌無得曬神裝囉！

樓主講嘅game一早有，根本係香港人口味問題，有都撐唔起一個公會。

天外好難升

未玩過gw2 但香港好多玩家都係鐘意曬裝同要屈人機

最好係我有你無 自己高高在上咁

wow重製我會想試下玩
依家先加入舊GAME就係唔想追人地進度

其實如果重製一定會保留記錄
如果唔係都唔知會流失幾多玩家

同意樓上有人講嘅手機+電腦同步一齊玩

試想像Pokémon go要出街用手機捉寵
返到屋企用電腦就可以對戰 玩劇情 見到其他玩家

所以你一定要組隊同交流囉
任何有回憶既GAME都一定唔少得同人交流

有lvl封頂嘅game 難追有限

瑪奇呢種練技地獄真係遲一版入就永遠遲

不過事實真係幾難升 ..打左年幾兩年都係得7X LV 轉個生都要成隊人幫手

練到執粒都未練哂

就係要講下技術（已經無wildstar咁chur），公平競技、專心打王打國戰咁已經篩走晒中咗中韓垃圾練功game毒嘅人喇！legendary（神裝）好撚型但係真係要花時間整，即食撚又會話要返工唔撚整，次次聽到都笑咗！

有咩好追 又唔係港台式無限衝等game

升滿lv同老玩家咪一樣咁玩

生活技能 採集 釣魚 養馬依d都拎黎講
天龍八部 榮耀 十年前game已經有既野黎
生活技能大雜燴抄埋一碟都覺得好正
睇黎真係食屎食得太耐
公會人幫手都可以吹奏落隻game到
利申：玩到50幾lv冇玩

無時間打機 不了

黑色沙漠?

aggerguild wars 2真係唔錯，不過我唔識英文

屌搞到依家想回鍋玩gw2

Gw2

同感

真係好懷念以前EQ嘅生活，難度高，game入面冇乜教學要你慢慢自己學，死左個penalty 重，以前又冇乜野打機直播網上冇乜攻略，去一個新zone幾個friend齊坦補dps都要做哂research，搵哂地圖先敢入去，真係比到冒險嘅感覺，同人溝通買賣又好原始咁要山長水遠走去market(east commenland 唔知有冇人記得 ）

等EA隻Anthem出
係香港，有外國3A大廠出MMORPG都冇乜人講

ea

榮耀

現實有就正

巴打玩到幾時冇玩

其實只要有一隻game唔比課金
就可以達至平衡
然後靠既就係個人技術 資訊掌握(前題隻game冇咩封測個啲) 如果有封測就會有班人掌握前期資訊

不過咁 遊戲公司點賺錢

唔會有架啦，由小學等到而家，而家online game都收晒皮

wow太成功

Poe?

如果有一隻驚做到咁 開發商賺毛?
低成本開發隻手機驚 就已經可以盤滿缽滿
搞咁多做乜?

香港或者D小廠商係會咁，但大廠要keep住技術

黑色沙漠已經唔錯

好似小說恐怖樂園個種

有冇人一齊玩eso

一葉之秋

可以課金同玩家買裝，但係都係要靠技術。
比你一套神裝但係冇咁既技術，都可以比d垃圾裝技術高既人打爆。
不過技術差唔多既人，有裝果個點都勁d。
商城只可賣skin，隻game可以月費，但係d裝點都唔可以直接係商城度買，只可以靠打副本，打怪跌出黎。
世界觀要夠大，同埋d職業要做到平衡，咁先為一隻好mmorpg.

1.月費Game：推出唔同月費Plan 可遊玩時間越長 角色Buff越少 反之亦然
2.課金道具：角色 技能 稱號..etc嘅Skin 唔影響能力嘅裝飾 覺醒裝備外觀 原裝就平平無奇唔多好睇
3..Game入面推出金錢交易系統
4.引入競技元素：定期競爭場活動、國戰、公會戰、資源搶奪戰：豐厚獎品以鼓勵玩家磨練技術
5.組隊額外Buff：掉寶 EXP 錢 裝飾品
6.聊天頻道無限制

時間 技術 收入來源 三者好難平衡

但MMORPG個技術成分唔多高喎 點搞先

其實已經無人想玩呢類GAME
有都係小眾

天堂m韓版一出超多人玩

有轉蛋但本質上都係farm

我一出無耐嘅時候玩，因為自己一個人玩，唔太識玩，玩到80lv就冇玩了其實我好中意隻game

收月費囉...

真係月費game最好

收得雞碎咁多 仲要r爆頭去平衡(唔係pay to win個隻,係職業平衡) 不了

連暴雪都cancel左個大型mmo project，就知mmo真係冇乜出路。

無玩wow, 不過ff14做緊你講嘅職業平衡+靠技術同teamwork
當然可能因為佢係sqe

有玩過gw2 但英文唔掂玩得唔長
玩得最長既mmo 係wow
For the alliance

Vr online game

英文

EVE囉
唔岩你玩唔代表唔好玩
而家最多人玩果幾隻應該係
WOW, ESO, SWTOR, GW2, FFXIV

其實黑色沙漠如何

單機掛機game

垃圾掛機game

不能同意更多巴打

毒撚養老game

想玩ffxiv
但無中文

樓主有無諗過符合佢依啲要求已經唔係MMORPG? 唔洗農，唔可以靠課金，姐係等如要取消等級制同取消裝備制度。

純玩技術嘅話其實姐係競技類遊戲啦。

btw 符合要求嘅就係瑪奇同WoW.

轉返落電腦咪又係死

WOW收左皮之後 暴雪應該離執粒不遠

爐石唔夠遊戲王砌
英霸完全搞唔起
overwatch D細路玩CS都唔玩佢
starcraft給繼續電競良心，小眾玩意

根本時代唔同
以前冇咁多娛樂就咪日日氮olg
依家百九幾樣娛樂仲同你係game吹水識人生活技？

black desert

環境已經唔容許
而家一係出電話game, 競技game
一係一隻rpg可以連線對打

我最深刻印象一次係我一件epic 武器任務材料要入pofear 度拎，我好奇心下入去睇下，點知死左，連死幾次都執唔到屍，跟住搵幾個朋友幫手，都死晒，最後要成個公會幾十人開raid幫手開路先執得返條屍，前前後後搞左4個鐘。

負皮如潮
我都係返出去做野先

屌你
diablo 呢？
利申：死忠

btw
暴雪搵錢應該都係得返wow

D3

Uo

其實少左好多人玩枱機
有都冇以前咁勁

MMORPG技術上經唔起時間考驗，壽命好短，包括上面提過既Game
以前冇手機Game、家機連線，所以Online Game成為玩家唯一可以「溝通」既遊戲
依家其實係冇空間比MMORPG去發展，未來科技進步或者可以有技術突破

有心冇力啦
如果太特出
我諗其他冇人玩既GAME會比人當做左攻SER SERVER

除非vr發展到sao咁

上面咁多位坐係香港望住香港ONLY就當係望左全世界
出去行番轉, 就會知自己有幾咁無知

其實一直都講緊香港

N年前隻UO已經好正

暴雪有良心營運
但已冇乜創意同熱誠試新野

其實都好期待電腦同手機有隻誇平台MMORPG
操作易上手
無論hardcore同causal玩家都有佢樂趣
收平價月費或年費薄利多銷
唔要商城或課金抽野
營運10年以上
但要搞到呢種game又高水平
真係要老牌遊戲公司肯花好多人力資源先搞得好
無至少幾千萬budget以上搞唔過

爐石係自己做衰自己
唔做好平衝
由黑山開始玩 愈玩愈灰
最初T7獵橫行 之後秘密聖
打面薩
海盜戰
魚人聖

基本上黎黎去去 都係打快攻打中速多 （唔知而家有任務做之後係點，無玩到）

反而ov多人玩wo...課唔課金都係差在skin姐

LOL呢d競技其實都好on9

wow 以前就係。而家？橙裝，巔峰。每日做一樣嘅世界任不斷farm神器點，你要轉玩其他天賦 恭喜你，再升過把神器先啦。同重玩半個角色無咩分別

以前玩過嘅game都係岩岩公測個時就開始玩
前期唔洗課金嘅pvp真係好考技術
係到左中後期隻game就會課金為重
因為多左人玩 會有人用隻game黎賺錢
我敢講我玩過大部份嘅升lv game
一出到60,70lv 就會開始沒落
40lv 係全盛時期
墨香
幻想學園
夢之樂章
夢之歷險
龍之谷

另外
希望會出返啲純對戰嘅game
好似
Gunz
彩虹冒險
三小俠

我個人認為
如果出返Gunz呢類
一定好多人會玩
技術含量爆晒表
對於宜家遊戲生態黎講
肯出呢種GAME
一定會跑出

個個課哂金喺到刷裝

升level太曬時間 無限刷怪
Wow還好 多任務多副本 升lv無咁悶又有得周圍飛下採索下
黑沙玩左一星期就棄左

竟然無wow

先唔講咩平衡住, 先凈係提完善既經濟系統
其實好Q難

你可以想像下
game錢太易有, 打怪跌錢跌裝備, 任務等等...
所有獎勵都會造加左game錢既數量
隨住錢愈黎愈多, 最後會通貨膨脹到最後根本冇價值
跟著就會開始出現民間貨幣, 例如物品, 裝備等等
但最後又係步入同一個下場
所以好難平衡到

另一方面, 舊玩家太過富有, 新玩家太過窮
當一個遊戲去到咁上下, 新舊玩家差距太大, 就好難滿足晒兩邊
好多時造成新玩家玩唔落, 舊玩家冇新鮮感又走

當你有新既燒錢渠道, 你就逼住要推出更多既新野
新野愈多, 平衡就愈難捉到
平衡唔係講緊每樣野都一樣公平, 而係講緊各種不平衡之間既平衡點
唔可能有新元素唔會影響舊有既平衡
但又有幾多玩家接受大規模既平衡改動? 包括你常用或者苦練既角色
所有好多game到後期基本上都做唔到平衡
能力上同玩家心態上都有好多制爪

所以我認為mmorpg從根本上就帶有玩唔長既缺憾
加上個維護mmorpg壽命既成本太高
你仲諗住要mmorpg靠推出未不必要既商品既獲利
條數根本計唔到落去

玩過咁多隻mmorpg 覺得瑪奇同魔獸係最好玩

不過兩隻game經歷咗咁多次嘅改版同換人，已經今非昔比了

呢位巴打幾有見地

點睇EQ營運左18年?
雖然最近一隻資料片已係3年前

出完團貼圖宣傳eso

PVP日常橋戰

求其CAP幾張出團嘅

因為班廠商知道港豬無論點塞D屎比你地食都好, 你地都會重課
所以咪有咁多擺明炒短線既垃圾手機game囉
但係班港豬口就係咁屌D屎好臭, 但又照俾錢係咁吞落肚
D屎痾出黎又冇咩成本既, 咪長痾長有, 而班豬咁繼續欣然食屎囉

sor EQ冇玩過真係唔知點評論
唔知佢新舊玩家數量同比例, 個GAME既生態都唔了解

wiki見到凈係話斷patch咁收錢
我唔清楚實際情況啦, 但我估留係到既基本上都係舊玩家?
我諗收入應該真係唔多, 同埋隨老玩家更加會愈黎愈少
可能只係好有良心咁蝕緊錢

點解營運左18年, 我個人估計係佢個遊戲周期夠長
以前既game都幾hardcore, 可能有d野唔係錢可以買到
要玩家花時間去搞, 所以拉長左玩家封頂既時間

另一樣可能係玩家個樂趣由遊戲本身轉移左去其他地方
例如瑪奇咁, 個社會生態好多元, 有時你變左打怪封頂唔係最重要
呢d好多特別既新經歷, 玩家之間既故事
變左隻game只係一個平台, 就好似連登明明功能唔多, 但d人都仲留係到咁

都係個句:
真係冇玩過, 估架咋
如果你觀察到其他原因 求分享下

LM

PC 都已經唔係個個有 仲MMORPG

WOW?

應該中港台最嚴重

速食 pay to win

我都係一直好想再玩，但唔知點開始好

家陣根本好難有咁完整性既MMORPG
整隻咁大型既MMORPG既資源可以做幾多速食的手遊?

MMORPG想再興起睇下有無可能配合VR
OR等唔知幾年後有類似刀劍咁樣既用腦波打機就有可能

諗起星夢online..
童年回憶

唔明點解黑沙咁多人話on9掛機game
你都話講 要返工返學 唔似得班廢青日日坐電腦
咁你又唔要電話驚
可能台服風氣係咁
美服風氣其實好好多
由奇係上左steam 好多新手入左黎一齊玩
我都玩過瑪奇 但唔能夠一世用瑪奇打飛機架

你揀親果D都係咁 咁冇辦法架wor

個問題響你自己身上囉

我只玩過wow 所以只用wow黎講

先講月費已經收左皮
至少我識果班fd都話有免費game點解要比錢買月費
而同時佢地寧願每個月課34百去玩隻“免費”game
一個好既mmo就一定係月費或者買斷制
但至少係香港一定好多人都寧願走去玩所謂既“免費”game都唔比錢買

同埋依加太速食
好多Gamer都只想一野升上去唔想慢慢磨
Mmorpg講緊既係多任務線
多副本打裝
升lv過程仲可以睇下故事 吸引下啲玩家
依加啲玩家一見到要慢慢升一定話不了 太悶
依加既mmorpg都係一野升到上去
單一任務線 做晒就封頂
故事就有幾簡單得幾簡單

所以我覺得唔係遊戲商欠玩家
而係玩家心態令到遊戲商唔想搞

香港冇market 冇討論價值

其實以前都有課金王 不過d 錢係同其他玩家買姐
無人買過道具/賣道具咩

天堂1 一本召喚書幾千蚊港紙啊 十五年前啊 貴過1呎太古城啊
網吧交易啊
隱斗 之後越黎越極難跌 5位數現金都冇人放

開商城就遊戲商自己食晒 跟本收入差天共地

以前月費制 想速食既都可以揀速食
買件+8裝都幾千蚊港紙啦
時間多既靠時間分分鐘仲可以靠隻game 賺番兩三千零用一個月 都唔成問題

唔似而家得貨金一條路比你揀

依隻滿足到要求

p.s. 以前爛橙啲game全部都好正，只不過公司係爛橙

如果真係要玩 大家推介ffix定eso

我都試過PoFear pop epic mob又係唔知邊個on9仔一隊人入去諗住打點知成個工會最後執屍執到第二朝天光

其實十年前已經有隻online game冇能力值差距, 全世界能力都係平等, 封頂得20級, 冇外掛冇課金, 頂裝極易拎到, 靠既係玩家技術同極balance既skill set, 係外國好hit好多人玩, 係你地唔知姐

口味唔同

除左電話同電腦聯動之外 EVE好似中晒

掛機唔係問題，黑沙似係逼你掛機/重複性咁去刷
日日逼你狂刷百幾二百隻怪都算，我當打無雙咁
仲要掛機練釣魚練馬之類，可能我唔算玩得高lv玩得勁未接觸d有趣嘅元素(玩到55去完旅行冇再開隻game)

pvp我一身+10紫裝平民裝行出黎比人秒 可能我廢啦所以我唔講pvp

你一隻game應該係比你揀，廢青嘅有得靠做任或者d特別活動黎去練快d，要返工返學嘅可以揀掛機咁慢慢練
成隻game重複性高，任務叫你收集十粒結果刷左成朝怪都唔齊呢d騙局比比皆是

雖然之前壞火牛好彩仲有黑沙玩下，但真係不了

連登仔點會識AION

不過AION真係我玩過之中叫做唔課金都可以發育健全既mmo
音樂又屈機 隻game故事性又唔錯 pvp系統又正 又有生活技能比你掛機賺錢
當年讀緊書真係全職玩隻game
可惜既係個陣因為私人原因無玩落去 回鍋個陣已經變左第2隻game

隻game當年都算轟動一時
所以其實樓邏話到免費非課金一定唔得
但係就一定要月費制 就算貴d我都肯比

Aion好老咩 點解要出黎扮老屎忽

知咩黎但無興趣玩

仲有沙哈之弓、瑪那杖

近呢幾年淨係玩過ffxiv eso archage
係幾好玩不過唔知點解好快厭
已經一年冇玩過mmo
要放太多心機落去
到最後隻game會愈黎愈少人玩

wow唔算咩

如果你有一個好公會好團隊，WOW 絕對係一隻好驚 （雖然越改越膠）

大前題係唔洗返工返學

其實wow剛出真係統治左
到而家其實都係
仲未有game超越到

巴打們點睇dnf 雖然大陸好撚多外掛

我玩日服玩左成年半
咩系統都玩透晒
真的不了

巴打你頂左年半都算勁
台伏半年 棄坑流失率高到

archage?

呢隻1個人根本玩唔到
要入公會先感受到樂趣

如果時間允許你長時間玩
WOW一定係第一
拓荒既樂趣真係無一隻MMO比得上
不論RL DPS TANK 定係HEALER
死到麻木

而家休閒化左 我覺得算係迎合大眾口味
但MMO好難休閒

整死隻game既係rmt

點解而家d人要咁速食 掛下機同公會嘅人吹下水唔好咩 點解一定要走去神裝打怪pvp?

係囉 大把RPG可以掛機吹水 做乜一定要玩黑沙

天龍八部如果停留係34石果段時間 其實係最好玩 多人到仆街

其實得啖笑 又唔想grind又要玩mmo

同埋黑沙就係講open world pvp gvg
任務根本無人做

剩係龍族都羸撚晒你地班人講DGAME

GRIND無所謂 最憎每日任

grind就係無聊,MMORPG永遠都離唔開grind
要吹水玩其他GAME都得,使乜玩佢?
grind幾十次去刷野跟本係落後既遊戲機制黎

我都覺
每日on隻game就係做n樣每日任
刷某d副本打王
重覆返幾個月半年就整到某件裝或者升滿一件裝
諗起就冇動力玩
同埋遲加入遲開始農
就永遠慢人一截
當你未開始農個陣已經出新野
全世界整新裝你做要先整舊裝追返個進度先

本身玩緊救世者之樹

以前頭200LV靠跑圖做任 OK
200後直到頂LV靠農 我都OK

升頂左 有咩玩?
打大地塔 刷材料合裝 一日打得2次 關關內容一鳩樣 合一件要幾十舊材料 然後你要整7件

就算比你整哂7件 仲有咩玩? 無啦 隻GAME封左頂係無野玩 咁刷料整裝黎做咩?

GW2 WOW FF14 呢幾隻已經夠做
不過GW2同FF14無中文 香港少人玩

以前墨香真係得
課金係可以有買好多勁裝
但有時間玩 用game錢都買到
仲有個升lv速度真係有錢都買唔到

d game一係就日日做嘔心日任整套頂裝之後冇野做
一係就頂裝農十世都未整到
係玩得耐 但整裝嘅過程勁悶 我玩黎做咩
衰d嘅game要重課加大量時間整裝

所以宜加lol呢類競技咪咁紅
重覆性低 唔洗鬥多時間同埋重課

要返工或者少時間咪玩手機game
我就情願玩單機game算 比三四百唔洗玩得咁辛苦
玩隻所謂免費game分分鐘要先洗幾百幾千加大量時間先玩到
貼錢時間買難受

mmorpg就難d
Arpg就有

Path of Exile(國際服)

課金淨係得時裝，寵物，技能特效，實身t-shirt等，全部無屬性

完善經濟系統
無金錢，只有唔同洗裝功能既貨幣做交易

3-4個月一次大更新 一個新賽季 Fresh Economy 大家由頭黎過，舊野唔會消失但係搬去第二度，你可以繼續玩

但係國際服7成以上玩家玩新賽季，外掛farm currency 依然有，但係玩家基數太大，你唔會受太大影響，新賽季基本上一個月內都一定齊裝

ARPG界新指標，比暗黑更暗黑，D3已經比PoE大巴大巴打殘左

黎緊仲會由3個難度4章劇情大更新做10章劇情single play through

Griding Gears Game 十年磨一劍之作

整又悶 整完又無用武之地 公會又係廢既 又無大型多人pve/pvp模式 on99

黎緊個更新係喺新手城整個釣魚池 心諗你都on99

釣上黎既野又係升lv item/材料 根本個問題唔係呢到

其實黑沙韓服唔係免費game嚟嘅咩
做咩去到其他服會變左玩收費

所以一齊黎打黑沙

黑沙係俾d冇時間打機有時間掛機嘅人玩, 當然你要一個月神裝/鐘意唔洗農怪就pvp咁就唔好黎玩了

有買 升到五十幾無玩了

生活果到太複雜

Agger

想農野有手機game
想休憩玩有console
想競技有比較公平簡單嘅lol
想識朋友 宜家大把app用

想同fd玩 不如大家hehehaha打lol/Fifa好過一路吹水一路農怪 同埋新人join又易一齊玩 等級差距唔會令你連game都入唔到

有時任務叫我殺百幾隻怪 中學果陣就ok 宜家見到心諗我究竟係度做緊乜

黑色沙漠 我覺得地圖外觀設計上，尤其係沙漠果part 真係做得好正，3a級pc大作都未必比得上，入面無乜內容真係曬哂

見一大堆人講免費Game真係
免費多數都係呃玩家錢既Game黎

真正既Mmorpg，
得以前既魔獸世界係稱得上神級
有故事，唔係Pay to Win，玩技術，一大堆人打副本推王果種感覺辛苦過番工但好玩

因為比月費以致香港未去到好hit
不過依家咩Game都講即食,wow都變埋垃圾

韓國打機實名制 無得開分身
其他服唔係 我估

黑沙係歐美根本唔入流係台服叫做新屎坑先叫做hit過下 以家連巴哈黑沙版個hit rate都一直跌緊
歐美市場太大 隻game係歐美hit唔起根本就唔會有咩將來
見到有人講咩以家d人冇時間打機所以廠商唔出game真係反智 呢個問題主要係香港先存在 d鬼佬打機根本係同以前一樣每日打n個鐘
反而以家電競興起好多電競品牌sponsor d玩家令到有d人可以做職業玩家打機賺錢 以前邊有呢d野 打機勁都係燒時間燒銀紙既活動 照道理game界應該比起以前更加百花齊放至係

唔掛機=速食
乜野邏輯，我有時間打機都係要掛係到升馬升釣魚其他技能，咁有咩意義？

唔好話我速食，我玩eso 冇得掛機慢慢野外收集材料夠可以同鬼佬吹水討論build，但我日日出團打副本打戰場好開心

我想講黑沙係去左另一極端，冇時間玩掛機同有時間玩都要掛機 咁我曬時間落隻game到為咩？同公會團友吹水？我做其他野唔好？如果佢可以比有時間玩嘅人用掛機以外嘅方法升野咪得囉

出game都係為錢，唔通講理想咩
當初點解會有mmo都係諗住賺一鑊錢不如個個月賺mmo變晒商城game都係因為錢
再變晒手機game都係一樣
時光係唔會倒流
mmo已經玩完，怪就怪自己生不逢時啦

出左都無時間玩
返工朝九晚六 搭車食飯 起碼8點先on得 玩2,3粒鐘又訓
算吧啦

職業平衡並唔存在係mmorpg世界
每個時代都總有啲職係所謂親生仔

黑沙=電腦殺手 日日咁掛機法部機好快玩完

有冇啲唔洗練既MMORPG,根本冇咁多時間玩

agger 心諗掛黑沙不如去掘礦

月費制喎巴打

鍾意WvW三方大混戰,PVP,探索地圖,無止境Farm野既話
GW2

鍾意向高難度挑戰打多人Raid,睇劇情,玩下生活職既話
WOW / FF14

Wow真係冇人隻game可以取代到
玩家可以向pvp pve方向發展 休閒既可以做日任打座騎追成就 冇點裝 比你用錢買到袋勁裝冇手法技術一樣唔會夠輸出
可惜既係投放時間實在太多 同隻game太少人玩冇左互動
60代玩到100代

係咪新手可以贏老手

當年一隻魔法門已經屌打近廿年既rpg
人地故事 世界做得真 make sense

好後悔當年無爆機 太細個 唔識玩

係咪講緊guild wars 1
出gw2前我玩過，真係好玩，不過可惜個陣已經冇咩人玩

gw1 真係好正
mmo黎講個故事campaign豐富完整
極快max level,任你respec轉職砌build
打唔同關用唔同build,又唔駛追裝
不過港台冇咩人玩

Gw2黎黎去去都係得幾個副本
同埋佢d裝要儲好多野同時間先整到出黎

自從出左expansion就冇玩過

ff15未係

樓主可能會岩star citizens
有晒你想要既野 正式唔知要幾時 肯定既係佢會係mmo既大革命
呢隻係科幻題材既第一身射擊game
你會有自己既船 勢力 etc
特色係會有架多人用既船 即係類似一個船長 幾個炮手 有人負責engine
最大型既船係要百幾名玩家去run
而且每個星球都落到去玩

就算你唔岩玩呢種 你都有其他mode玩 例如競技場咁幾對幾CQB, 太空船racing之類快餐mode

另一隻係dark and light
呢隻理念又係似你講緊既野
有得自己起樓 part by part好似rust咁

而出左既都有幾隻似
Mortal online （無玩過）
Foxhole, 非mmo但形式極似
二戰題材 你可以上前線打 後面幫手挖礦 做司機車人上戰場都得 總之你就幫緊成場戰爭手 後勤去到前線都要做 無分職業

Life is feudal mmo
呢隻就no life game, 十分重生活技能 無怪獸打,
你要入一個公會（勢力）先
跟手諗下技能點升 因為技能點唔係無限
例如你決定做農夫 首先你要搵種子 之後要工具
但你工具牽涉到鐵匠既釘 鋤頭個頭 再加木工既木棍
而鐵匠又要有人挖礦同埋農夫種野食 廚師煮野食
去到起城都要自己做埋，咁經濟唔洗講都係由玩家去run

上面話無果d係隻眼淨係留係香港啫 外國其實好多呢類野

end of topic?

事實就係MMORPG已經沒落
付出太多收穫太少
仲生存到既大作大概得返WOW EVE GW2 FF14幾隻
WOW全盛時期WLK全球玩家1200萬人
呢家都暴跌到得返600-700萬人左右
連帶Blizzard開發緊既泰坦都要叫停
當中一部分既內容重製再改良下就成為Overwatch
反而開發成本較低既爐石戰記個報酬率超高
連龍頭大佬既Blizzard
擁有咁多資金、人材都好難再突破
其他歐美細廠點繼續投資落MMORPG

韓國堆課金速食垃圾不提也罷

時任wow game director, 現任overwatch game director jeff kaplan講過，係以前既gaming industry做game designer只需要考慮自己設計既野有幾好玩；但今時今日design既同時要更加著重overall個business model，business層面係咪sustainable，d RoI average乜乜rate幾多。時代係唔同左了。

沒落原因有時根本唔關個market事,
當廠商出既遊戲千篇一律, 作為玩家既你都會玩厭,
咁再出多十隻, 玩既人會越黎越少, 久而久之就成個market縮水

屌快餐還屌快餐, 舊式要你升1 lv解兩日任, 點玩呀大佬,
果陣時佢地養開果班小朋友依家出晒社會喇

樓主想要果種 (最實際係star citizen) 真係有隻做到國際化咪再睇返轉頭,
唔係賺唔到而係無人去做

瑪奇以前都講技術啦
比你全身勁裝，手殘下都可以比新手怪打死

知識同人數決定勝負

以前咪有隻game打1-10 lv戰場, 11-20 戰場咁, 我有d咁既印象但係講唔到咩game

大航海時代online版
好多你要既野佢都有
雖然都有唔少缺點
但一定要玩日服同埋要俾月費
老實講MMO只會一直沒落
除非之後市場改變
唔係唔洗指意有大改變

我絕對唔認同你講既野 競技類型嘅回合遊戲 我自問唔識欣賞LOL 更加一鋪都冇玩過 因為我知道我根本就唔鍾意依類型既遊戲 我唔覺得競技game正得過MMO

根本mmo重點唔應該放係pvp, mmo嘅pvp永遠冇可能平衡倒

各取所需，而且兩樣戰鬥唔同性質，
無理由拎ff同bf比玩法

gw2咪平衡到，問題係佢個戰場悶到叫

其實可能錯左方向咁諗

玩得mmo都係鐘意升lv既樂趣

一隻好既mmo應該分工分得好仔細

補 坦 輸出 控場

成team人一齊引怪一齊吹下水先係mmo既樂趣
就好似SAO咁

系統要做到單練較慢同較難 咁先會享受一班人出團既樂趣

想淨係同人比高低 就應該玩lol dota 呢類競技遊戲

以前就係

好記得打隻狼都可以錯手被殺

打個地城都可以打幾個鐘 又出又入買先買水

瑪奇
但係由G19S2開始就慢慢收皮
到宜家已經無乜人玩
瑪奇2出哂片又話取消開發

當年KOEI一共出左2隻MMO, 信長之野望及大航海時代 , 老實講, 我覺得兩隻都好正, 唔比當時既FF11差幾多, 大航海既特點係自由度好高, 而信長既精華就係國戰, 時至今日, 我覺得都無後來者可以取代到呢兩隻GAME, 你諗下FF11都有FF14, 但呢兩隻無, 最大原因係真係時代唔同左, 玩家唔BUY呢D玩法了, 就算其他MMO, 都比當年MMO最高鋒時候少左好多玩家, 因為而家世代, 咩野都要快快快, 打一場10分20分鐘就多人玩, 你要人花1, 2小時去坐定定玩, 打副本解任務, 真係唔係好多人有時間玩

我以前打OLG係想玩國戰同隊友搶地，而純pvp就麻麻地

Wow咪得

你地講個d eso都做到啦

eso好悶下，打又悶，生活又樣樣都係錢，劇情又唔係特別好睇

暴雪其實前排開始請人搞新project 入職者需要對wow有認識同熱愛wow 所以傳聞暴雪打算出wow2或者類似既game 大家可以j下呢單新聞
wow出左十幾年雖然一路有優化但個感覺都此終有過時再加上以家台服已死我認為暴雪出wow2時應該會出到好似overwatch咁個ac可以誇服

再出新野唔該把人設整靚D

唔提EQ UO
如果連魔力 石器 龍族果個年代都冇體驗過
剩係玩過少林傳奇 墨香打後果d既人
其他完全唔適合討論e個topic

上面已經一堆小學雞係度講緊免費OLG
比月費果個年代隻隻可玩性都高
星空之門變左星夢果刻都變糞game啦

暴雪d game入面其實diablo d畫風最正 如果將diablo畫風3d化做隻wow出黎應該幾正

warcraft cg既畫風都係無得頂，但game變晒半cute版

冇乜可能出WOW2
但佢最近請人唔係要求鐘意第一人稱定有第一人稱開發既經驗咩?

有冇可能就唔知
但有提到話要對wow有認識同鍾意wow

就算整都未必會係PC度, 而有可能係手機度出

彩虹冒險橫掃而家d電話課金game
你鍾意打龍升太陽又得
同人pk又得
玩踢波/躲雪球又得

UO

彩虹冒險好玩 但佢迫人加錢先會發揮到最大威力

算喇 mmo咁撚悶咁撚垃圾 得傻閪先玩

一鋪都未玩就咁多體會 so funny

mmo既目的就係比個主題公園你去同班friend入面圍威喂識下人hea住玩，
係變左質做屈錢野姐, 月費年代好好多架

其實好多技單獨計都好廢好亂多9餘
但偏偏自由程度同超大量技能令佢成個skill set千變萬化
乜野古靈精怪counter build都俾人諗到出黎

黎緊會出隻德國OL GAME ALBION
大家點睇

不如講下你機齡玩過咩game.
睇你好似剩係玩過近10年d免費商城mmo
與其話黎一場革命不如話幾時重回正軌

簡單, 組隊唔減經驗已經得

競技類既野好虛無,學似lol打排名
定期就reset唔知為乜
mmo打pvp贏有件裝,有座城之類都實際少少

以你咁講 我以前玩越南大戰都無咩意思

最緊要係要俾時間人打下字, 而家好多game根本唔俾時間人打句野, 冇得傾計咪好易悶囉

單機唔同喎

玩左好多年美服aion
交易所太完善
d玩家又肯比錢買game錢
金價有升冇跌 變相所有野都值錢
有打架 有技術 有farm怪 有副本
又有得飛天又有得騎野
真係冇乜邊隻game可以做到咁

但係你拎隻享受過程>結果既game去比
電競係競技 點可以拉埋呢

做運動
有人只係為左玩,健康
有人係為左比賽,衝成績
但你會唔會逼前者既人一定要去比賽?
冇得咁講
我就係前者,玩下幾鋪ok既,但叫我長玩就免
大家目的唔同

再講以前唔少講電競既post
有幾多人係話自己家下都冇玩,間中睇比賽
熱情既野幾年都好快磨滅曬
但mmo除左競技仲有其他野做
所以先講齋競技既冇左e種持續性
都未講你老幾年反應差都未必追得上
有人唔鐘意玩競技game,試都唔洗試,好易明

呢樣真 玩mmo類型無人吹住水玩真係會好快悶

mmo其實算係一種交友程式黎

其實打機幾時都係有朋友會爽好多

而有時間俾你打字嘅mmo就易搵朋友好多

其實只要d技cd長d, 自動auto, 組隊唔分經已經可以好好玩

機齡夠深有玩過龍族同RO又或者再後期d既亂online墨香既人自然會知道mmorpg吸引同好玩之處 唔係想扮老屎忽話機齡淺既人反而係可惜你地冇機會體驗到以上所講既game帶比你果份真正mmorpg既樂趣
即使以家mmorpg既一哥wow都比唔到當年果種玩樂性比玩家

當年係好野黎
但e+係垃圾
明明沖裝item副本出產唔多
但就越來越平
根本就係因為商城經常有得買
好多有錢玩家手上有不少貨
再加上升呢地獄，冇誠意翻炒舊副本，白痴封頂變身
冇盡頭沖裝
就連韓服本身係當地係熱門遊戲都因為近年改變
有大量玩家流失

開咪講野唔好？

一兩個人就當然開咪好啦, 但係十幾廿人就打字好, 而且打字冇咁時間性, 開咪唔係即時講就仲差過打字, 屌我言語有d不通, 希望大家明我想講咩

有d撚樣一開咪就會覺得佢戇鳩唔同佢玩

遊戲要多交流先要有交易系統
但有交易系統就變相有人真錢買神裝
又係有錢玩哂

講野點都快過打字啦

其實打字好好多, 毒撚好多野唔敢講, 但係打字就唔同, 咩都講得出, 有時打字抽下朋友水都可以好好笑

MMO有交友原素但兩者唔同, MMO精華在於多人協力打怪, 交友係其中一環, 你要交友出面大把交友平台, 你駛鬼去MMO交友或傾計
唔知你地仲記唔記得PS3以前有個PS HOME, 就係模擬出一個AREA俾人係入面hea下交流下, 但內容太少, 好快就無左了

有冇人有睇 全職高手
入面隻mmo係第一人稱mmo
簡單講係dnf角色 overwatch操作 mmo世界

冇得打可以睇書過下癮
睇書唔好睇動畫 動畫崩到
漫畫睇得過

想搵番隻game 唔知叫咩名
好多年前高登睇番黎
1.外國mmorpg game 有得揀職業
2.多人網頁遊戲
3.好似係2D 畫風類似minecraft /8bit
4.死左原地會有墓碑 要重新再玩

Realm of the Mad God

agger, 果時的遊戲樂趣不下於初初出的warcraft信長/lol等競技遊戲

如果依隻做到game真係好癲
成日睇到好想刷怪打副本

技術含量寫到好高
搓技能應該搓到手抽筋

最難想像係個角色被人打飛轉幾個圈，個視角一齊轉幾個圈，頭都暈埋

我覺得mmo 主要係玩交流wo
依家就算出到幾勁都好 玩家間交流都係限左係裝備
就算d 人入公會都係為左拎著數
無著數就聲都唔出
咁我點解唔玩番遊戲性高d 既單機

依家打mmo d人全部啞架

做咩唔自己做隻？
要求都係 無課金 無外掛 多玩家互動啫

以前神話RYL online好正，戰鬥物理系統、打國戰都做得好好。近幾年係得Guild war2係似樣，不過一直無台ser...亞洲區人氣好低，最後紅唔起。呢隻打國戰真係無得輸

wvwvw好悶下喎，鬥堆屍堆技能

因為諗法係唔值錢